{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja k√µver ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv."},{"text":"Sa koorid mu nahka enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Ma olen teraviljades hea ja teen luud tugevaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Sa saad mu loomalt k√§tte."},{"text":"Aitan su luud tugevaks teha."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Karvane loom armastab mind s√º√ºa."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Olen tihti k√µrvitsa v√§rv."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja v√µin olla punane, roheline v√µi kollane. Kasvatan puudel ja √µun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Olen populaarne vili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on v√§idetavalt sinu tervisele hea."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen seda t√º√ºpi toit, mida saab levitada r√∂stsaiale ja mesilased aitavad mind valmistada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√§ikesed lendavad olendid aitavad mind teha."},{"text":"Inimesed armastavad mind leivale panna."},{"text":"Olen v√§ga armas."}],"options":[{"label":"Jam","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkliv√µi","isCorrect":false},{"label":"Mesi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist ja ma olen pikk, peenike ja kr√µbe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti ket≈°upiga."},{"text":"Mind valmistatakse k√∂√∂giviljast."},{"text":"Olen populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Prantsuse praad","isCorrect":true},{"label":"Purustatud kartul","isCorrect":false},{"label":"Kartulisalat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen magustoit, mis on k√ºlm ja magus. Ma tulen paljudes maitsetes ja sa s√∂√∂d mind tihti koonusesse v√µi kaussi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlm maiuspala."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides ja maitsetes."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja lusikat, muidu v√µin olla koonuses."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla ja vahel muutuda rosinateks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarana."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind v√µib kuivatada suupiste tegemiseks."},{"text":"M√µned joogid tehakse minust."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen jahust ja veest valmistatud toit. Minule v√µib panna palju lisandeid, n√§iteks juustu ja tomatikastet. Tavaliselt k√ºpsetatakse mind ahjus ja sageli l√µigatakse mind viiludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Itaaliast."},{"text":"√úks minu levinumaid lisandeid on juust."},{"text":"Mind v√µib jagada paljude inimeste vahel."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen teravili, mida s√º√ºakse sageli hommikus√∂√∂gil. Mind v√µib keeta piimas v√µi vees ja ma v√µin olla magus v√µi soolane. Ma tulen mitut t√º√ºpi, nagu rullitud, terasest l√µigatud v√µi kohe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºhine hommikus√∂√∂gitoit."},{"text":"Olen viljat√º√ºp."},{"text":"Minu ettevalmistamisel v√µid lisada vett v√µi piima."}],"options":[{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Olen valge ja kohev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on k√ºlm!"},{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Ô∏è Katan maapinda talvel."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning s√§ran taevas. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilmun p√§eva jooksul."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Annan valgust Maale."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ilus kaar."},{"text":"Minu n√§gemiseks on vaja p√§ikest ja vihma."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett. V√µiks ju vihmavarju vaja minna, kui ma ringi tulen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin teha lompe."},{"text":"Aitan lilledel kasvada."},{"text":"Ô∏è V√µin olla tilguti v√µi paduvihm."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen valge ja h√µljun taevas. Vahel toon vihma v√µi lund. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin v√§lja n√§ha nagu kohevad loomad."},{"text":"Ma v√µin p√§ikese blokeerida."},{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest v√µi j√§√§kristallidest."}],"options":[{"label":"Lohe","isCorrect":false},{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Kolisen ja v√§lgutan tormi ajal taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen s√§rav!"},{"text":"Sa kuuled mind buumimas!"},{"text":"Ô∏è Tulen vihma ja tugeva tuulega."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen tugev tuul, mis keerutab ringi ja ringi. Ma v√µin olla v√§ga ohtlik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin asjad √µhku t√µsta."},{"text":"Sul on vaja varjuda, kui ma siin olen."},{"text":"Minu nimi algab 'T'-ga."}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen pisikesed k√ºlmunud vihmapiisad. P√µrkan vastu maad tulles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu j√§√§, aga v√§iksem."},{"text":"Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n!"},{"text":"Ma v√µin vahel v√§lja n√§ha nagu v√§ikesed pallid."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugev torm ookeani kohal keerleva silmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev tuul ja tugev vihm."},{"text":"Moodustan soojade ookeanivete kohale."},{"text":"Tihti tabasin rannikualasid."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Liivatorm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen v√§ga k√ºlmade ilmade periood, kus on palju lund ja tugevat tuult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vaja l√§heb v√§ga sooja mantlit!"},{"text":"Ô∏è Koolid sulguvad tihti, kui kohale j√µuan."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin selle raskeks teha."}],"options":[{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false},{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}}]}